# Composite / Facade

## Why

​**问题**：

复杂的系统中，相关的对象若能构成类似树状结构提供类似或相关的功能，但如果各个相关对象无法提供相关功能的时候，系统服务功能则变得零碎，需要频繁进出各个层级进行访问。

**方案**：

    Composite 约束了树状组合中无论是整体（Whole）还是局部 （Part）都暴露相同的抽象函数接口 
    Facade 融合了子部件的各相关功能，但是不暴露部件细节，从而隐藏系统复杂性

## How

* ​     语法实现 (Java Code)
* ​     框架实现 (Lambok)
* ​     语言实现 (scala case class)

## 优缺点

    同用是树状结构以及功能访问，Composite 和 Visitor 的侧重点不一样
    Facade 则是为隐藏复杂子系统的细节，缺点在于如果子系统发生更改则会对整个系统产生无法预料的后果
    ​
## 讨论

    Composite的层级访问模式基于函数，如果在一个松耦合的系统里面通过消息做访问形式，优缺点分别是？
    Facade